import i18n from 'i18next';
import { initReactI18next } from 'react-i18next';

export const languages = [
	{ label: 'English', code: 'en' },
	{ label: 'Français', code: 'fr' },
];

i18n
	.use(initReactI18next)
	.init({
		lng: 'en',
		fallbackLng: 'en',
		interpolation: {
			escapeValue: false,
		},
		resources: {
			en: {
				translation: {
					username: 'Username',
					password: 'Password',
					welcomeBack: 'Welcome back!',
					login: 'Login',
					createNewAccount: 'Create a new account',
					continue: 'Continue',
					authError: 'Error during authentication, password might be incorrect',
					goBack: 'Go back',
					boxesLoading: 'Loading boxes...',
					home: 'Home',
					loggedInAs: 'Logged in as',
					logout: 'Logout',
					boxes: 'Boxes',
					yes: 'Yes',
					no: 'No',
					elementsPerPage: 'Elements per page',
					noScans: 'No scans',
					inProgress: 'In progress',
					reachedGps: 'Reached GPS',
					received: 'Received',
					validated: 'Validated',
					currently: 'Currently',
					reachedOrReceived: 'Reached GPS or Received',
					reachedAndReceived: 'Reached GPS and Received',
					in: 'in',
					kmAway: '{{count}} km away',
					secondsAgo_one: '{{count}} second ago',
					secondsAgo_other: '{{count}} seconds ago',
					minutesAgo_one: '{{count}} minute ago',
					minutesAgo_other: '{{count}} minutes ago',
					hoursAgo_one: '{{count}} hour ago',
					hoursAgo_other: '{{count}} hours ago',
					daysAgo_one: '{{count}} day ago',
					daysAgo_other: '{{count}} days ago',
					weeksAgo_one: '{{count}} week ago',
					weeksAgo_other: '{{count}} weeks ago',
					monthsAgo_one: '{{count}} month ago',
					monthsAgo_other: '{{count}} months ago',
					yearsAgo_one: '{{count}} year ago',
					yearsAgo_other: '{{count}} years ago',
					justNow: 'Just now',
					future: 'In the future',
					yesterday: 'Yesterday',
					tomorrow: 'Tomorrow',
					lastWeek: 'Last week',
					nextWeek: 'Next week',
					lastMonth: 'Last month',
					nextMonth: 'Next month',
					lastYear: 'Last year',
					nextYear: 'Next year',
					recipient: 'Recipient',
					project: 'Project',
					division: 'Division',
					district: 'District',
					zone: 'Zone',
					school: 'School',
					schoolCode: 'School Code',
					htName: 'HT Name',
					htPhone: 'HT Phone',
					createdAt: 'Created At',
					institutionType: 'Institution Type',
					scans: 'Scans',
					import: 'Import',
					export: 'Export',
					lastSeen: 'Last seen',
					uploadPrompt: 'Upload a distribution list',
					upload: 'Upload',
					addBoxes: 'Add boxes',
					columnOrder: 'Column order',
					nothingToSee: 'Nothing to see here',
					nothingToSeePrompt: 'Go to the Import page',
					updateGPS: 'Update GPS',
					updateGPSPrompt: 'Update the GPS coordinates of the boxes',
					any: 'Any',
					progress: 'Progress',
					filters: 'Filters',
					select: 'Select {{option}}',
					itemsSelected: '{{count}} items selected',
					printableLabels: 'Printable labels',
					printableLabelsDetail: 'Downloads the box labels with QR codes, in order to be printed',
					currentDeliveryReport: 'Current delivery report',
					currentDeliveryReportDetail: 'Downloads a report with every box as an entry, including important scans metadata',
					cancel: 'Cancel',
					confirm: 'Confirm',
					confirmAction: 'Confirm action',
					delete: 'Delete',
					deletePrompt: 'Are you sure you want to delete the selected boxes?',
					advanced: 'Advanced',
					about: 'About',
					insights: 'Insights',
					yourInsightsAreCurrently: 'Your insights are currently',
					public: 'public',
					private: 'private',
					make: 'Make',
					copied: 'Copied!',
					accessLink: 'Access link',
					total: 'Total',
					schoolLatitude: 'School Latitude',
					schoolLongitude: 'School Longitude',
					lastScanLatitude: 'Last Scan Latitude',
					lastScanLongitude: 'Last Scan Longitude',
					lastScanDistanceInMeters: 'Last Scan Distance in Meters',
					lastScanDate: 'Last Scan Date',
					reachedDate: 'Reached Date',
					receivedDistanceInMeters: 'Received Distance in Meters',
					receivedDate: 'Received Date',
					receivedComment: 'Received Comment',
					validatedDate: 'Validated Date',
					validatedComment: 'Validated Comment',
					latitude: 'Latitude',
					longitude: 'Longitude',
					customSearch: 'Custom search',
					content: 'Content',
					contentPrompt: 'Every column after latitude and longitude will be treated as content. The headers will be used as keys, make sure they are correct and unique. For example, if you have a column named "Mathematics", the content will be stored as { "Mathematics": number }.',
					openRecipient: 'Open recipient details',
					insightsLoading: 'Loading insights...',
					loading: 'Loading',
					generatingPdf: 'Generating PDF...',
					scansLoading: 'Loading scans...',
					noContent: 'No content',
					apply: 'Apply',
					globalInsights: 'Global insights',
					projectEmails: 'Project emails',
					projectEmailsDescription: 'The emails associated with each project, i.e. the emails to send a daily report to, comma-separated (,). This feature only works if the TnT server has been configured accordingly beforehand. Please note that the insights must also be set to public for the emails to be sent.',
					saveEmails: 'Save emails',
					resetEmails: 'Reset with current projects and empty emails',
					projectName: 'Project name',
					emails: 'Emails',
				},
			},
			fr: {
				translation: {
					username: 'Nom d\'utilisateur',
					password: 'Mot de passe',
					welcomeBack: 'Bienvenue!',
					login: 'Connexion',
					createNewAccount: 'Créer un nouveau compte',
					continue: 'Continuer',
					authError: 'Erreur lors de l\'authentification, le mot de passe pourrait être incorrect',
					goBack: 'Retour',
					boxesLoading: 'Chargement des boîtes...',
					home: 'Accueil',
					loggedInAs: 'Connecté en tant que',
					logout: 'Déconnexion',
					boxes: 'Boîtes',
					yes: 'Oui',
					no: 'Non',
					elementsPerPage: 'Éléments par page',
					noScans: 'Pas de scans',
					inProgress: 'En cours',
					reachedGps: 'GPS atteint',
					received: 'Reçu',
					validated: 'Validé',
					currently: 'Actuellement',
					reachedOrReceived: 'GPS atteint ou reçu',
					reachedAndReceived: 'GPS atteint et reçu',
					in: 'dans',
					kmAway: '{{count}} km de distance',
					secondsAgo_one: 'Il y a {{count}} seconde',
					secondsAgo_other: 'Il y a {{count}} secondes',
					minutesAgo_one: 'Il y a {{count}} minute',
					minutesAgo_other: 'Il y a {{count}} minutes',
					hoursAgo_one: 'Il y a {{count}} heure',
					hoursAgo_other: 'Il y a {{count}} heures',
					daysAgo_one: 'Il y a {{count}} jour',
					daysAgo_other: 'Il y a {{count}} jours',
					weeksAgo_one: 'Il y a {{count}} semaine',
					weeksAgo_other: 'Il y a {{count}} semaines',
					monthsAgo_one: 'Il y a {{count}} mois',
					monthsAgo_other: 'Il y a {{count}} mois',
					yearsAgo_one: 'Il y a {{count}} an',
					yearsAgo_other: 'Il y a {{count}} ans',
					justNow: 'À l\'instant',
					future: 'Dans le futur',
					yesterday: 'Hier',
					tomorrow: 'Demain',
					lastWeek: 'La semaine dernière',
					nextWeek: 'La semaine prochaine',
					lastMonth: 'Le mois dernier',
					nextMonth: 'Le mois prochain',
					lastYear: 'L\'année dernière',
					nextYear: 'L\'année prochaine',
					recipient: 'Destinataire',
					project: 'Projet',
					division: 'Division',
					district: 'District',
					zone: 'Zone',
					school: 'École',
					schoolCode: 'Code de l\'école',
					htName: 'Nom du directeur',
					htPhone: 'Téléphone du directeur',
					createdAt: 'Créé le',
					institutionType: 'Type d\'institution',
					scans: 'Scans',
					import: 'Importer',
					export: 'Exporter',
					lastSeen: 'Vu pour la dernière fois',
					uploadPrompt: 'Uploader une liste de distribution',
					upload: 'Upload',
					addBoxes: 'Ajouter des boîtes',
					columnOrder: 'Ordre des colonnes',
					nothingToSee: 'Rien à voir ici',
					nothingToSeePrompt: 'Allez à la page Importer',
					updateGPS: 'Mettre à jour les coordonnées GPS',
					updateGPSPrompt: 'Mettre à jour les coordonnées GPS des boîtes',
					any: 'Tous',
					progress: 'Progression',
					filters: 'Filtres',
					select: 'Sélectionnez {{option}}',
					itemsSelected: '{{count}} éléments sélectionnés',
					printableLabels: 'Étiquettes imprimables',
					printableLabelsDetail: 'Télécharger les étiquettes avec QR codes pour l\'impression',
					currentDeliveryReport: 'Rapport de livraison actuel',
					currentDeliveryReportDetail: 'Télécharger un rapport avec chaque boîte en entrée, incluant les métadonnées de scans importantes',
					cancel: 'Annuler',
					confirm: 'Confirmer',
					confirmAction: 'Confirmer l\'action',
					delete: 'Supprimer',
					deletePrompt: 'Êtes-vous sûr de vouloir supprimer les boîtes sélectionnées ?',
					advanced: 'Avancé',
					about: 'À propos',
					insights: 'Statistiques',
					yourInsightsAreCurrently: 'Vos statistiques sont actuellement',
					public: 'publiques',
					private: 'privées',
					make: 'Rendre',
					copied: 'Copié !',
					accessLink: 'Lien d\'accès',
					total: 'Total',
					schoolLatitude: 'Latitude de l\'école',
					schoolLongitude: 'Longitude de l\'école',
					lastScanLatitude: 'Latitude du dernier scan',
					lastScanLongitude: 'Longitude du dernier scan',
					lastScanDistanceInMeters: 'Distance du dernier scan en mètres',
					lastScanDate: 'Date du dernier scan',
					reachedDate: 'Date du scan GPS Atteint',
					receivedDistanceInMeters: 'Distance du scan Reçu en mètres',
					receivedDate: 'Date du scan Reçu',
					receivedComment: 'Commentaire du scan Reçu',
					validatedDate: 'Date du scan Validé',
					validatedComment: 'Commentaire du scan Validé',
					latitude: 'Latitude',
					longitude: 'Longitude',
					customSearch: 'Recherche personnalisée',
					content: 'Contenu',
					contentPrompt: 'Chaque colonne après latitude et longitude sera considérée comme du contenu. Les en-têtes seront utilisés comme clés, assurez-vous qu\'ils sont corrects et uniques. Par exemple, si vous avez une colonne nommée "Mathématiques", le contenu sera stocké { "Mathématiques": nombre }.',
					openRecipient: 'Ouvrir la fiche destinataire',
					insightsLoading: 'Chargement des statistiques...',
					loading: 'Chargement',
					generatingPdf: 'Génération du PDF...',
					scansLoading: 'Chargement des scans...',
					noContent: 'Pas de contenu',
					apply: 'Appliquer',
					globalInsights: 'Statistiques globales',
					projectEmails: 'Emails par projet',
					projectEmailsDescription: 'Les emails associés à chaque projet, c\'est-à-dire les emails à qui envoyer un rapport quotidien de ces projets, séparés par une virgule (,). Cette fonctionnalité ne fonctionne que si le serveur TnT a été préalablement configuré en conséquence. Veuillez noter que les statistiques doivent également être définies comme publiques pour que les emails soient envoyés.',
					saveEmails: 'Sauvegarder les emails',
					resetEmails: 'Réinitialiser avec les projets actuels et les emails vides',
					projectName: 'Nom du projet',
					emails: 'Emails',
				},
			},
		},
	});

export default i18n;
